★現時最低工資每天工作8小時 比二人家庭綜援為低

60歲女清潔工：月薪8千8不足以糊口

60歲外判清潔工陳女士入行十載，慨嘆自己為一家三口的生活支柱，須一力承擔租金及生活雜項等，坦言月薪8,810元不足以糊口：「8千幾蚊根本唔夠養家，睇醫生都要格價！」
她續稱，過去工資只按最低工資升幅調整，在低工資的情況下，須常加班賺取額外工資作生活費，更每月做足30.5日，惟每月合共加班費不足5百元：「每個月休息得半日，工資都唔夠9,300蚊！」

唐賡堯指出，以現時最低工資34.5元計算，若基層勞工每月上班26天，每天工作8小時，月薪僅得7,176元，比二人家庭綜援金額及租金津貼的合共8,550元為低。他批評，綜援是社會基本保障水平，為鼓勵自食其力，最低工資水平應與綜援金額有一定距離。

綜援>>>>>>>返工

做得咁辛苦 收入仲低過食老綜

老綜is the best

d 廢老話要自食其力呀嘛

有冇廢人攻略

我地綜援師係專業人士
高人工係好正常囉

香港

我想知7千幾，個呀嬸。
做緊咩工？
識人開茶記。
洗幾隻碗都萬幾銀。
(細麵檔，生意唔多，生意差到點呢？
我一直叫佢交碗比人洗，一定平好多。)

話時話香港最低工資仲低撚過台灣
香港真係好撚神奇，人工長期不變物價樓價瘋狂上升d 人都生存到

執硬

大家心聲

大把地方都係咁。
深圳廣州之類

抵佢執。
個老闆覺得請人成本平。
都 on 撚9

人地點同，戶籍制度每年都有花紅分，條村收地又有錢派，深圳果d 每年派十幾萬，收地又派百幾萬(只要你係條村既成員就有錢派，唔洗有地都得)，就連澳門都年年派錢，香港有冇先 ？

最低工資 加少少
而家$34.5真係好撚抵
班垃圾老細又話好難生存 心諗你執鳩左佢啦